林鄭自信累事 向民主派送子彈

2018年10月15日

西環集中營：林鄭自信累事 向民主派送子彈 - 季陶

林鄭月娥

特首林鄭月娥的第二份《施政報告》中，被她視為最大亮點、認為可以最獲市民支持的「明日大嶼」填海造地大計，想不到成為市民最不滿的建議，連一些支持填海的市民也加入反對行列。

有政界中人從各方打聽後，認為林鄭今次「死因」在於太自信主觀、她身邊的人又欠政治敏感度，完全不為意「明日大嶼」會淪為政治箭靶，但對林鄭、建制最大損失，相信是送了一粒子彈給民主派，可以在九西補選中用來追擊陳凱欣。

有政界中人對季陶說，「明日大嶼」出台後被各方批評，他難以理解林鄭為何毫無警覺，「好似完全唔覺有問題，仲大大聲話唔做會愧對子孫」，於是他向一些官場、建制中人打聽，
「點解好打得會變俾人㩒住打？」綜合各方消息及意見，林鄭第一個死因其實是死於自己太自信主觀，因為林鄭覺得「明日大嶼」是真的要做，
覺得填海造地、解決土地供應、房屋問題有主流民意支持，「佢自覺係咁，有其他意見都唔會聽，而且一決定就要去盡、甚至由自己親自主導，就算政府入面有人認為唔好講咁盡，佢都唔會理」。

智囊欠政治敏感度

該政界中人又指，林鄭身邊的智囊完全欠政治敏感度，無為意團結香港基金宣傳人工島大計，「其實好多人好反感」，更加忽略在高鐵、沙中綫超支、工程出現偷工減料醜聞下，「好多香港人已對政府搞大型工程冇晒信心」，
再加上政府以放風方式指「明日大嶼」成本要4,000、5,000億元，卻無公開具體成本推算，自然令市民覺得「成個工程根本明益大陸、要淘空香港儲備」，「咁多負面因素加埋，林鄭身邊可以冇人提佢，結果『明日大嶼』自然變箭靶」。

另一民主派中人更指，今次林鄭將「明日大嶼」填海造地大計變箭靶，等同向民主派送上選舉議題，「到時建制派、陳凱欣要答嘅問題並非支唔支持填海，而係支持唔支持用成萬億起人工島」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
專家：填海比發展棕地貴5倍

懷孕媽為下一代 反國教後反填海

標語：林鄭賣香港 全民要抵擋

曾鈺成：土地小組感失望 市民支持填海 不代表撐明日大嶼

李卓人籲用選票守住庫房

市民打氣 盼掃走「陳山竹」

專家：填海比發展棕地貴5倍

反萬億倒落海萬人上街保大嶼

自信還自信
On9還on9

自信過頭就係自大

呢條撚樣係又自大又on9

同佢老闆好夾囉
一撚樣自信過度, 又鐘意聽啲擦鞋仔吹水

民主派？俾個核彈佢地都唔期望會有咩作為

關乜自信事，根本就係要比錢支那，又轉移視線

認為林鄭今次「死因」在於太自信主觀<<<<死因？點死呀？

反23條，反國教，佔中有幾多人出嚟？
反填海有幾多人出嚟？

香港人底牌俾中共/港共睇穿晒，我係佢就晌過一兩年乘機過埋23，再順手重推國教。

白頭佬已經示範咗一次會點做

得罪講句e家搞埋23條都唔會有幾多港豬識醒

要死左先有死因
林鄭一啲事都無喎

真係做到野嘅民主派早就比人dq晒
除左乜都無做過贏左政改 佢地仲有邊仗係贏

咪講到好似大眾有影響力要睇大家頭先得嫁，事實係宜家港共擺明唔需要香港人放在眼內，中意點就點，根本dont give a shit。你睇佢上親電視都串串貢，三句冇兩句就竊笑，以為自己真係好打得，靶條毛咩

DQ埋李卓人送票比馮檢基